中資銀行 sales位 RM位討論比較區

做開依行大家都知中資行不嬲hea少少
碎數OT都冇外資bank如獅子, 渣打咁勁
不過相對上 亦都冇咩人講
最多人講已經係中國銀行
想開個討論區大家做過既
知行情既大家傾下計
當然做緊外資港資都可以傾下講下
順帶一問
有冇工行RM師兄係到
小弟遲下想轉過去in RM
想知道下 係咪好舒服定都係文化好差

corp/ sme/ retail?

corp sales?

普通Branch sales

Retail 工行好似好好做 好早就閂門冇曬人

無人唔係仲難有數咩？

中資我用緊BOC / 中信 / CCB

BOC - 無人理，我鳩估BOC客底，開部電腦搵D隠世師奶叫佢地買保單存款就得
中信 - 個RM好積極，產品算唔差，好多公司債都買到，基金就唔洗講，間間都有架啦，仲可以賣保險融資，以打佢工角度來睇，多D嘢賣生意易做D
CCB - 好似無RM咁，無人搵過我，買債佢話要落行簽文件，我話不了，一向都係電話做架啦

巴打個名幾match你投資風格

其實賣債券好煩，大部分都PI先買得，但其實Private bank 個價靚好多
中銀同中信勝在有中壽啲靚plan,而中信個premium financing 夾住中壽係好做
但如果講投資產品種類就大行會多元化啲，而且中信system 好落後
Ccb賣fwd 同aia 競爭力會弱啲，投資產品都唔太多元化

就捽數程度嚟講，中信最捽，中銀ccb都係咁上下，但問心，而家無乜bank唔捽，中信啲老闆多渣打人，ccb多citi人，個文化都係越嚟越捽

入到去你就知

上網睇左個post 話入面不知所謂 福利差 高層唔理前線

中信有個green rm位 好似都唔錯

中信做保險融資利息其實幾高，15/16 中

其實D commission點計架?
我有D朋友做中銀sales 唔知sales plan定乜柒 最近食飯成日見到佢好開心又做一單客 一個月夾夾埋埋都好多單(好似係) 但人工好似都係2萬尾3萬平均左右 定係我睇得多上網鳩吹post以為個個月球人

純粹想知吓~~~~

行加息週期，個p一郁就仆街

聽聞張單頭一年保費都會係佣金 唔知係咪真

唔好on9
如果真係做bank sales唔係保險sales
幫銀行賺100萬一季先分到2-4萬
如果係一張100萬年供供5年,total 500萬
銀行個revenue先係40萬左右
姐係要搵人做份200萬以上嘅年供5年姐係1000萬
個銀行sales先分幾皮

以上情況適用於Rm Gbo
如果係保險經紀或者FPM會有唔一樣

當然啦 冇底薪保險sales commission一定係好高 甚致可以天文數字 但事實我冇客源 又有咩計啊